# Mga Isyong Etikal

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Huwag suportahan ang kumpanyang ito na walang bisa sa etika"

"Hindi mapagkakatiwalaan ang iyong kumpanya. Inaangkin mong ipatupad ang DMCA ngunit maraming mga demanda para sa hindi paggawa nito."

"Sinusukat lamang nila ang mga nagtatanong sa kanilang etika."

"Sa palagay ko ang katotohanan ay hindi maginhawa at mas mahusay na nakatago mula sa pampublikong pagtingin."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>pindutin mo ako

## CloudFlare spams ang mga tao
</summary>


Ang Cloudflare ay nagpapadala ng mga email ng spam sa mga hindi gumagamit ng Cloudflare.

- Magpadala lamang ng mga email sa mga tagasuskribi na sumali
- Kapag sinabi ng gumagamit na "itigil", pagkatapos ay ihinto ang pagpapadala ng email

Ito ay simple. Ngunit walang pakialam si Cloudflare.
Sinabi ng Cloudflare gamit ang kanilang serbisyo ay maaaring ihinto ang lahat ng mga spammers o mga umaatake.
Paano natin mapipigilan ang Cloudflare nang hindi na-activate ang Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>pindutin mo ako

## Alisin ang pagsusuri ng gumagamit
</summary>


Mga negatibong pagsusuri sa Cloudflare.
Kung nag-post ka ng teksto ng anti-Cloudflare sa Twitter, mayroon kang isang pagkakataon na makakuha ng tugon mula sa empleyado ng Cloudflare na may "Hindi, hindi" mensahe.
Kung nag-post ka ng isang negatibong pagsusuri sa anumang site ng pagsusuri, susubukan nilang i-censor ito.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>pindutin mo ako

## Ibahagi ang pribadong impormasyon ng gumagamit
</summary>


Ang Cloudflare ay may malaking problema sa panggugulo.
Ibinahagi ng Cloudflare ang personal na impormasyon ng mga nagreklamo tungkol sa mga naka-host na site.
Minsan hiniling nila sa iyo na ibigay ang iyong tunay na ID.
Kung hindi mo nais na mai-harassed, assault, swatted o pinatay, mas mahusay kang lumayo sa Cloudflared website.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>pindutin mo ako

## Ang paghingi ng corporate ng mga kontribusyon sa kawanggawa
</summary>


Ang CloudFlare ay humihingi ng mga kontribusyon sa kawanggawa.
Ito ay lubos na nakakagulat na ang isang Amerikanong korporasyon ay hihilingin para sa kawanggawa sa tabi ng mga non-profit na organisasyon na may magagandang dahilan.
Kung gusto mo ang pagharang sa mga tao o pag-aaksaya ng oras ng ibang tao, baka gusto mong mag-order ng ilang mga pizza para sa mga empleyado ng Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>pindutin mo ako

## Pagtatapos ng mga site
</summary>


Ano ang gagawin mo kung biglang bumaba ang iyong site?
May mga ulat na tinatanggal ng Cloudflare ang pagsasaayos ng gumagamit o paghinto ng serbisyo nang walang anumang babala, tahimik.
Iminumungkahi namin na makahanap ka ng mas mahusay na provider.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>pindutin mo ako

## Ang diskriminasyon ng vendor ng Browser
</summary>


Nagbibigay ang CloudFlare ng higit na kagustuhan sa paggamot sa mga gumagamit ng Firefox habang nagbibigay ng pagalit na paggamot sa mga gumagamit ng hindi Tor-Browser sa Tor.
Ang mga gumagamit ng Tor na nararapat na tumanggi na magpatupad ng di-libreng javascript ay nakakatanggap din ng pagalit na paggamot.
Ang hindi pagkakapantay-pantay na pag-access na ito ay isang pag-abuso sa neutrality sa network at isang pag-abuso sa kapangyarihan.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Kaliwa: Tor Browser, Kanan: Chrome. Parehong IP address.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Kaliwa: Ang Tor Browser Javascript Hindi pinagana, Pinagana ang Cookie
- Kanan: Pinapagana ang Javascript ng Chrome, Hindi Ginagana ang Cookie

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (menor de edad na browser) na walang Tor (Clearnet IP)

| ***Browser*** | ***Pag-access sa paggamot*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Pinagana ang Javascript) | pinapayagan ang pag-access |
| Firefox (Pinagana ang Javascript) | pag-access ay hinamak |
| Chromium (Pinagana ang Javascript) | pag-access ay hinamak |
| Chromium or Firefox (Hindi pinagana ang Javascript) | walang pahintulot |
| Chromium or Firefox (Hindi pinagana ang Cookie) | walang pahintulot |
| QuteBrowser | walang pahintulot |
| lynx | walang pahintulot |
| w3m | walang pahintulot |
| wget | walang pahintulot |


Bakit hindi gumamit ng pindutan ng Audio upang malutas ang madaling hamon?

Oo, mayroong isang audio button, ngunit palagi itong hindi gumagana sa Tor.
Makakakuha ka ng mensaheng ito kapag na-click mo ito:

```
Subukan ulit mamaya
Ang iyong computer o network ay maaaring magpadala ng mga awtomatikong query.
Upang maprotektahan ang aming mga gumagamit, hindi namin ma-proseso ang iyong kahilingan ngayon.
Para sa karagdagang mga detalye bisitahin ang aming pahina ng tulong
```

</details>

---

<details>
<summary>pindutin mo ako

## Pagsugpo ng botante
</summary>


Ang mga botante sa estado ng US ay nagpaparehistro upang bumoto sa huli sa website ng kalihim ng estado sa estado ng kanilang tirahan.
Ang mga tanggapan ng sekretaryo ng kontrolado ng Republikano ay nakikibahagi sa pagsugpo ng botante sa pamamagitan ng pag-prox ng website ng sekretarya ng estado sa pamamagitan ng Cloudflare.
Ang pagalit sa Cloudflare ng mga gumagamit ng Tor, ang posisyon ng MITM bilang isang sentralisadong pandaigdigang punto ng pagsubaybay, at ang nakapipinsalang papel na ito ay pangkalahatang ginagawang mag-atubiling magrehistro ang mga prospective na botante.
Ang mga liberal sa partikular ay may posibilidad na yakapin ang privacy.
Kinokolekta ng mga form sa pagpaparehistro ng botante ang sensitibong impormasyon tungkol sa pampulitika na nakahilig sa botante, personal na pisikal na address, numero ng seguridad sa lipunan, at petsa ng kapanganakan.
Karamihan sa mga estado ay gumagawa lamang ng isang subset ng impormasyong ito na magagamit ng publiko, ngunit nakikita ng Cloudflare ang lahat ng impormasyong iyon kapag may isang taong nagrerehistro upang bumoto.

Tandaan na ang pagrerehistro ng papel ay hindi nakakagambala sa Cloudflare dahil ang sekretarya ng mga kawani ng entry sa data ng estado ay malamang na gagamitin ang Cloudflare website upang maipasok ang data.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Ang Change.org ay isang tanyag na website para sa pangangalap ng mga boto at kumilos.
“ang mga tao sa lahat ng dako ay nagsisimula mga kampanya, pagpapakilos ng mga tagasuporta, at nagtatrabaho sa mga gumagawa ng desisyon upang magmaneho ng mga solusyon.”
Sa kasamaang palad, maraming mga tao ay hindi maaaring tingnan ang change.org nang dahil sa agresibong filter ng Cloudflare.
Pinigilan sila mula sa paglagda sa petisyon, kaya hindi kasama ang mga ito mula sa isang demokratikong proseso.
Ang paggamit ng iba pang platform na hindi cloudflared tulad ng OpenPetition ay tumutulong sa paglutas ng problema.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Ang "Athenian Project" ng Cloudflare ay nag-aalok ng libreng proteksyon sa antas ng negosyo sa estado at lokal na mga website ng halalan.
Sinabi nila na "ang kanilang mga nasasakupan ay maaaring ma-access ang impormasyon sa halalan at pagpaparehistro ng botante" ngunit ito ay kasinungalingan sapagkat maraming tao ang hindi maaaring mag-browse sa site.

</details>

---

<details>
<summary>pindutin mo ako

## Hindi papansin ang kagustuhan ng gumagamit
</summary>


Kung nag-opt-out ka ng isang bagay, inaasahan mong wala kang natatanggap na email tungkol dito.
Huwag pansinin ng Cloudflare ang kagustuhan ng gumagamit at magbahagi ng data sa mga korporasyong third-party nang walang pahintulot ng customer.
Kung gumagamit ka ng kanilang libreng plano, minsan ay nagpapadala sila ng email sa iyo na humihiling na bumili ng buwanang subscription.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>pindutin mo ako

## Ang pagsisinungaling tungkol sa pagtanggal ng data ng gumagamit
</summary>


Ayon sa blog ng customer ng ex-cloudflare na ito, ang Cloudflare ay namamalagi tungkol sa pagtanggal ng mga account.
Ngayon, maraming mga kumpanya ang nagpapanatili ng iyong data matapos mong isara o tinanggal ang iyong account.
Karamihan sa mga magagandang kumpanya ay binabanggit ang tungkol dito sa kanilang patakaran sa privacy.
Cloudflare? Hindi.

```
2019-08-05 Nagpadala sa akin ng CloudFlare ang kumpirmasyon na tinanggal nila ang aking account.
2019-10-02 Nakatanggap ako ng isang email mula sa CloudFlare "dahil ako ay isang customer"
```

Hindi alam ng Cloudflare ang tungkol sa salitang "alisin".
Kung talagang tinanggal, bakit nakuha ng isang email ang ex-customer na ito?
Nabanggit din niya na ang patakaran sa privacy ng Cloudflare ay hindi binabanggit tungkol dito.

```
Ang kanilang bagong patakaran sa privacy ay hindi nagbabanggit ng pagpapanatili ng data sa isang taon.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Paano ka mapagkakatiwalaan sa Cloudflare kung ang kanilang patakaran sa privacy ay isang LIE?

</details>

---

<details>
<summary>pindutin mo ako

## Panatilihin ang iyong personal na impormasyon
</summary>


Ang pagtanggal ng Cloudflare account ay mahirap na antas.

```
Magsumite ng isang ticket ng suporta gamit ang kategorya na "Account",
at humiling ng pagtanggal ng account sa katawan ng mensahe.
Hindi ka dapat magkaroon ng mga domain o credit card na nakakabit sa iyong account bago humiling ng pagtanggal.
```

Makakatanggap ka ng email sa kumpirmasyon na ito.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Sinimulan namin na iproseso ang iyong kahilingan sa pagtanggal" ngunit "Patuloy kaming mag-iimbak ng iyong personal na impormasyon".

Maaari mo bang "tiwala" ito?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Mangyaring magpatuloy sa susunod na pahina:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](fl.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
